<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>filesystem on rizkidoank&#39;s Blog</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/filesystem/</link>
    <description>Recent content in filesystem on rizkidoank&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/filesystem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ekosistem Hadoop pada Big Data</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</guid>
      <description>Big Data, Hadoop? Kata Big Data sempat menjadi hype di kalangan scientist dan IT enthusiast. Adapun salah satu yang banyak dibicarakan dan didiskusikan salah satunya terkait dengan infrastruktur Big Data. Bagi yang pernah mencoba belajar infrastruktur Big Data, setidaknya akan terdengar kata seperti Hadoop, Cluster, NoSQL, dan Distributed System (setidaknya itu yang pertama kali terdengar oleh saya saat akan belajar infrastruktur Big Data :D).
Ekosistem Hadoop Hadoop salah satu proyek yang dikembangkan oleh Apache Foundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iseng, RAID0 dengan USB Flash Drive</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/20/iseng-raid0-dengan-usb-flash-drive/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 08:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/20/iseng-raid0-dengan-usb-flash-drive/</guid>
      <description>RAID adalah teknik striping, mirroring, atau paritas untuk membentuk penyimpanan yang handal dengan memanfaatkan beberapa disk. Terdapat beberapa jenis level pada RAID, di tulisan selanjutnya mungkin saya bisa memaparkan beberapa :D.
Nah, Biasanya RAID diimplementasikan dengan disk seperti HDD ataupun SSD. Sekarang, saya ingin mencoba membuat RAID dengan dua buah Flash Drive dengan RAID0.
Barang dan Bahan Barang yang dibutuhkan yaitu dua buah Flash Drive. Berikut Flash Drive yang saya gunakan, masing-masing DISK1 dan DISK2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>