<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kubernetes on rizkidoank</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in kubernetes on rizkidoank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 19:29:31 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengalaman Sertifikasi CKA</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/07/16/pengalaman-sertifikasi-cka//</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 19:29:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/07/16/pengalaman-sertifikasi-cka//</guid>
      <description>Sertifikasi merupakan salah satu cara untuk melakukan pengembangan diri. Sampai tulisan ini ditulis, saya terbilang jarang mengambil sertifikasi karena pada umumnya sertifikasi dilakukan onsite di lokasi tertentu. Alasan lainnya adalah biaya yang perlu dikeluarkan untuk mengambil ujian untuk beberapa sertifikasi terbilang mahal untuk saya.
Tentang Certified Kubernetes Administrator (CKA) Certified Kubernetes Administrator (CKA) adalah program sertifikasi yang didukung oleh Cloud Native Computing Foundation (CNCF) sebagai bentuk upaya pengembangan ekosistem Kubernetes. Pada CKA, sertifikasi lebih ditujukan untuk administrator Kubernetes untuk mendemonstrasikan kemampuannya dalam instalasi, konfigurasi, manajemen, dan troubleshooting klaster Kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes Architecture Overview Diagram</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/03/19/kubernetes-architecture-overview-diagram//</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 09:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/03/19/kubernetes-architecture-overview-diagram//</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build Kubernetes QEMU/KVM Image with Packer</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/03/16/build-kubernetes-qemu/kvm-image-with-packer//</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/03/16/build-kubernetes-qemu/kvm-image-with-packer//</guid>
      <description>Packer is a tools to automate creation of multiple machine images build by Hashicorp. Its support multiple builders such as AWS EC2, DigitalOcean, LXD, VMWare, QEMU, etc. In this post, I will share how to create a packer template to build kubernetes image for QEMU/KVM on top of Ubuntu minimal cloud image based on my homelab setup.
Prerequisites  packer cloud-localds (from cloud-image-utils in ubuntu) QEMU/KVM enabled host  Step by Step   Ensure you have QEMU/KVM enabled host, and also packer installed in your machine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
