<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on rizkidoank</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on rizkidoank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 00:33:34 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kenapa Saya Memilih Arch Linux untuk Workstation?</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/07/24/kenapa-saya-memilih-arch-linux-untuk-workstation//</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:33:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/07/24/kenapa-saya-memilih-arch-linux-untuk-workstation//</guid>
      <description>Linux adalah salah satu sistem operasi yang banyak dikenal oleh pengguna komputer selain Microsoft Windows dan Apple MacOS. Terlebih saat ini sudah tersedia banyak pilihan distribusi linux yang dikembangkan, bahkan ada yang dikembangkan oleh perusahaan seperti Ubuntu oleh Canonical, Red Hat Enterprise Linux oleh Red Hat, SUSE Linux Enterprise oleh SUSE. Lalu sebagai seorang pengembang aplikasi, distribusi apa yang saya pilih untuk workstation saya? Arch Linux! Kenapa? Simak lebih lanjut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote Desktop Real Display dengan VNC</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc//</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 06:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc//</guid>
      <description>Beberapa minggu lalu sempat ramai berita tentang videotron di Jakarta Selatan yang di &amp;ldquo;retas&amp;rdquo; oleh seseorang. Berdasarkan dari berita-berita terakhir, pelaku melakukan aksinya dikarenakan tahu akses ke videotron tersebut karena saat ia melintas, username dan password terlihat di videotron tersebut.
Sebenarnya, kejadian tersebut cukup menggelitik bagi saya. Nah, pada tulisan ini saya akan berbagi salah satu solusi yang mungkin bisa diterapkan pada videotron tersebut tanpa khawatir akses terlihat.
VNC (Virtual Network Computing) adalah sistem desktop sharing yang memanfaatkan protokol Remote Frame Buffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memasang Oracle JDK di Linux</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/10/memasang-oracle-jdk-di-linux//</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 08:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/10/memasang-oracle-jdk-di-linux//</guid>
      <description>Oracle JDK (Java Development Kit) adalah development kit Java yang disediakan oleh Oracle. Oracle JDK banyak digunakan untuk proyek berbasis Java di skala enterprise, Oracle JDK juga menyediakan library yang hanya tersedia dibawah distribusi paket ini.
Pada distribusi Linux, JDK yang disediakan pada repositori adalah OpenJDK. Pada beberapa kondisi, OpenJDK tidak dapat digunakan oleh aplikasi tertentu. Pada tulisan ini saya akan berbagi cara memasang Oracle JDK di sistem operasi Linux dengan sampel distribusi yaitu Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Mosquitto di Alpine Linux</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/26/instalasi-mosquitto-di-alpine-linux//</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 08:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/26/instalasi-mosquitto-di-alpine-linux//</guid>
      <description>Mosquitto adalah broker MQTT opensource. MQTT adalah protokol konektivitas Machine-to-Machine (M2M) atau Internet of Things. MQTT dirancang seringan mungkin dengan menggunakan model publish dan subscribe. Untuk lebih lanjut mengenai MQTT dapat dibaca melalui referensi lain, atau mungkin akan saya post juga di blog ini baca tulisan berikut Message Queue Telemetry Transport (MQTT).
Saya akan melakukan pemasangan Mosquitto untuk MQTT broker dengan Alpine Linux dengan mesin virtual. Sedangkan untuk klien publish dan subscribe saya gunakan host utama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Node.JS dan MongoDB di Linux</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/20/setup-node.js-dan-mongodb-di-linux//</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 03:25:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/20/setup-node.js-dan-mongodb-di-linux//</guid>
      <description>Node.JS dan MongoDB adalah perangkat lunak populer saat ini. Platform Node.JS dan Database MongoDB banyak digunakan untuk membuat aplikasi real-time. Pada kesempatan ini saya akan melakukan setup dan konfigurasi Node.JS dan MongoDB di Linux.
Setup Node.JS Beberapa distribusi Linux sudah terdapat paket Node.JS di repositorinya. Tetapi, kali ini saya akan memasangnya dengan Node Version Manager (NVM) oleh creationix. Karena, NVM memungkinkan user menggunakan beberapa versi node.js dan lebih baik dalam manajemen paket (tidak mengganggu sistem, pemasangan paket global tidak perlu akses root).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akses File di Platform Blog Ghost</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/06/15/akses-file-di-platform-blog-ghost//</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 22:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/06/15/akses-file-di-platform-blog-ghost//</guid>
      <description>Setelah saya menggunakan Ghost untuk blog ini, rasanya cukup nyaman. Ghost jauh lebih ringan dan sederhana dibandingkan blogging platform yang pernah saya pakai sebelumnya. Hanya saja, terdapat kendala saat ingin mengunggah berkas selain gambar di Ghost.
Unggah berkas seringkali digunakan pada beberapa posting, misal seperti pada posting Twitter Mining with R : Tweet Analysis, Bagian 2, disitu saya ingin melampirkan berkas berupa dataset dan berkas stopword Indonesia. Saya sempat bingung untuk mengunggah ke server.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
