<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>server on rizkidoank&#39;s Blog</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/server/</link>
    <description>Recent content in server on rizkidoank&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ekosistem Hadoop pada Big Data</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</guid>
      <description>Big Data, Hadoop? Kata Big Data sempat menjadi hype di kalangan scientist dan IT enthusiast. Adapun salah satu yang banyak dibicarakan dan didiskusikan salah satunya terkait dengan infrastruktur Big Data. Bagi yang pernah mencoba belajar infrastruktur Big Data, setidaknya akan terdengar kata seperti Hadoop, Cluster, NoSQL, dan Distributed System (setidaknya itu yang pertama kali terdengar oleh saya saat akan belajar infrastruktur Big Data :D).
Ekosistem Hadoop Hadoop salah satu proyek yang dikembangkan oleh Apache Foundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Ghost Blog di CPanel</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/24/deploy-ghost-blog-di-cpanel/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 08:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/24/deploy-ghost-blog-di-cpanel/</guid>
      <description>Ghost adalah blogging platform berbasis nodejs. Blog rizkidoank.com menggunakan Ghost, dan jujur saja saya sangat menikmati blogging dengan platform ini.
Biasanya Ghost dipasang di VPS atau PaaS seperti Heroku misalnya. Di Indonesia, harga sewa VPS masih cukup tinggi, selain itu performa yang diberikan juga masih lebih lambat dari VPS di provider luar. Oleh karena itu, masih banyak yang memanfaatkan hosting dikarenakan harga yang lebih terjangkau dan pengguna tidak perlu pusing dalam konfigurasi server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote Desktop Real Display dengan VNC</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 06:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc/</guid>
      <description>Beberapa minggu lalu sempat ramai berita tentang videotron di Jakarta Selatan yang di &amp;ldquo;retas&amp;rdquo; oleh seseorang. Berdasarkan dari berita-berita terakhir, pelaku melakukan aksinya dikarenakan tahu akses ke videotron tersebut karena saat ia melintas, username dan password terlihat di videotron tersebut.
Sebenarnya, kejadian tersebut cukup menggelitik bagi saya. Nah, pada tulisan ini saya akan berbagi salah satu solusi yang mungkin bisa diterapkan pada videotron tersebut tanpa khawatir akses terlihat.
VNC (Virtual Network Computing) adalah sistem desktop sharing yang memanfaatkan protokol Remote Frame Buffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MariaDB Load Balancing</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/13/mariadb-load-balancing/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/13/mariadb-load-balancing/</guid>
      <description>MySQL atau MariaDB seringkali digunakan untuk DBMS relasional. Pada penggunaan pribadi atau skala kecil menengah, satu instance MySQL atau MariaDB sudah cukup untuk memenuhi kebutuhan. Namun, pada skala besar, seringkali ditemukan kendala seperti tidak mampu menangani rekues, eksekusi kueri yang lambat, dan lain-lain.
Dalam menanggapi permasalahan tersebut, terdapat beberapa solusi yang dapat diterapkan antara lain tuning di DBMS,tuning di level sistem operasi, scale-up,atau load balancing. Pada tulisan ini saya akan mencoba melakukan load balancing MariaDB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial REST API CRUD dengan NodeJS</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/03/tutorial-rest-api-crud-dengan-nodejs/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/03/tutorial-rest-api-crud-dengan-nodejs/</guid>
      <description>Setelah mengenal REST API pada post sebelumnya di Pengantar REST API, saya akan membuat contoh REST API untuk CRUD dengan contoh model yaitu User.
Desain REST API Berikut adalah desain API yang akan saya buat,
System Requirements Untuk dapat membuat API ini, saya menggunakan perangkat sebagai berikut:
 NodeJS LTS dengan NVM, pemasangan dapat dibaca di Setup NodeJS dan MongoDB di Linux. MongoDB, dapat gunakan tautan yang sama untuk contoh pemasangannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengantar REST API</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/30/pengantar-rest-api/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 03:19:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/30/pengantar-rest-api/</guid>
      <description>REST API banyak digunakan saat akan membuat aplikasi. Dengan REST API saya dapat membuat aplikasi yang multiplatform, karena saya tidak perlu implementasikan fungsi-fungsi CRUD (misalnya) pada tiap platform. Saya cukup menggunakan API yang disediakan untuk memanipulasi basis data yang digunakan aplikasi.
Gambar diatas merupakan diagram dari REST API. Biasanya pada REST API memanfaatkan HTTP Request, misal seperti GET untuk ambil data, POST untuk masukkan data, PUT untuk pembaharuan data, DELETE untuk hapus data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Mosquitto di Alpine Linux</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/26/instalasi-mosquitto-di-alpine-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 08:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/26/instalasi-mosquitto-di-alpine-linux/</guid>
      <description>Mosquitto adalah broker MQTT opensource. MQTT adalah protokol konektivitas Machine-to-Machine (M2M) atau Internet of Things. MQTT dirancang seringan mungkin dengan menggunakan model publish dan subscribe. Untuk lebih lanjut mengenai MQTT dapat dibaca melalui referensi lain, atau mungkin akan saya post juga di blog ini baca tulisan berikut Message Queue Telemetry Transport (MQTT).
Saya akan melakukan pemasangan Mosquitto untuk MQTT broker dengan Alpine Linux dengan mesin virtual. Sedangkan untuk klien publish dan subscribe saya gunakan host utama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iseng, RAID0 dengan USB Flash Drive</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/20/iseng-raid0-dengan-usb-flash-drive/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 08:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/20/iseng-raid0-dengan-usb-flash-drive/</guid>
      <description>RAID adalah teknik striping, mirroring, atau paritas untuk membentuk penyimpanan yang handal dengan memanfaatkan beberapa disk. Terdapat beberapa jenis level pada RAID, di tulisan selanjutnya mungkin saya bisa memaparkan beberapa :D.
Nah, Biasanya RAID diimplementasikan dengan disk seperti HDD ataupun SSD. Sekarang, saya ingin mencoba membuat RAID dengan dua buah Flash Drive dengan RAID0.
Barang dan Bahan Barang yang dibutuhkan yaitu dua buah Flash Drive. Berikut Flash Drive yang saya gunakan, masing-masing DISK1 dan DISK2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akses File di Platform Blog Ghost</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/06/15/akses-file-di-platform-blog-ghost/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 22:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/06/15/akses-file-di-platform-blog-ghost/</guid>
      <description>Setelah saya menggunakan Ghost untuk blog ini, rasanya cukup nyaman. Ghost jauh lebih ringan dan sederhana dibandingkan blogging platform yang pernah saya pakai sebelumnya. Hanya saja, terdapat kendala saat ingin mengunggah berkas selain gambar di Ghost.
Unggah berkas seringkali digunakan pada beberapa posting, misal seperti pada posting Twitter Mining with R : Tweet Analysis, Bagian 2, disitu saya ingin melampirkan berkas berupa dataset dan berkas stopword Indonesia. Saya sempat bingung untuk mengunggah ke server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Pemasangan CentOS 6 di Server</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/06/13/tutorial-pemasangan-centos-6-di-server/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 04:54:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/06/13/tutorial-pemasangan-centos-6-di-server/</guid>
      <description>CentOS adalah distribusi linux berbasis Red Hat Enterprise Linux (RHEL). CentOS dikelola oleh komunitas dan dapat diunduh secara gratis dari situs resminya. Manajemen paket yang digunakan adalah RPM, sama halnya dengan RHEL. CentOS umum digunakan untuk server. Pada post ini, saya akan berbagi mengenai Tutorial Instalasi CentOS 6. Dalam hal ini, akan digunakan CentOS 6.7 Minimal yang dapat diunduh di situs CentOS.
Tutorial menggunakan mesin virtual KVM dengan spesifikasi satu core CPU, memori 1GB, satu NIC, HDD 15GB.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>