<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nodejs on rizkidoank</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/nodejs/</link>
    <description>Recent content in nodejs on rizkidoank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2016 08:50:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/nodejs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Deploy Ghost Blog di CPanel</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/24/deploy-ghost-blog-di-cpanel//</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 08:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/24/deploy-ghost-blog-di-cpanel//</guid>
      <description>Ghost adalah blogging platform berbasis nodejs. Blog rizkidoank.com menggunakan Ghost, dan jujur saja saya sangat menikmati blogging dengan platform ini.
Biasanya Ghost dipasang di VPS atau PaaS seperti Heroku misalnya. Di Indonesia, harga sewa VPS masih cukup tinggi, selain itu performa yang diberikan juga masih lebih lambat dari VPS di provider luar. Oleh karena itu, masih banyak yang memanfaatkan hosting dikarenakan harga yang lebih terjangkau dan pengguna tidak perlu pusing dalam konfigurasi server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Node.JS dan MongoDB di Linux</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/20/setup-node.js-dan-mongodb-di-linux//</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 03:25:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/20/setup-node.js-dan-mongodb-di-linux//</guid>
      <description>Node.JS dan MongoDB adalah perangkat lunak populer saat ini. Platform Node.JS dan Database MongoDB banyak digunakan untuk membuat aplikasi real-time. Pada kesempatan ini saya akan melakukan setup dan konfigurasi Node.JS dan MongoDB di Linux.
Setup Node.JS Beberapa distribusi Linux sudah terdapat paket Node.JS di repositorinya. Tetapi, kali ini saya akan memasangnya dengan Node Version Manager (NVM) oleh creationix. Karena, NVM memungkinkan user menggunakan beberapa versi node.js dan lebih baik dalam manajemen paket (tidak mengganggu sistem, pemasangan paket global tidak perlu akses root).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
