<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>iot on rizkidoank</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/iot/</link>
    <description>Recent content in iot on rizkidoank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2016 12:30:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Message Queue Telemetry Transport (MQTT)</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/29/message-queue-telemetry-transport-mqtt//</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 12:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/29/message-queue-telemetry-transport-mqtt//</guid>
      <description>Message Queue Telemetry Transport (MQTT) adalah protokol layer aplikasi yang didesain khusus untuk constrained-device [1]. Constrained-device yang dimaksud disini yaitu perangkat yang memiliki keterbatasan disisi resources. MQTT menggunakan arsitektur dengan model topic-based publish-subscribe.
Pada MQTT, akan ada setidaknya tiga pemeran utama yaitu publisher, subscriber, dan broker (lihat gambar diatas). Publisher adalah peran yang memberikan suatu pesan kepada topik tertentu. Subscriber yaitu klien yang subscribe suatu topik, sehingga ketika publisher mengirimkan pesan ke topik tersebut, subscriber dengan topik yang sama akan menerima pesan tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Mosquitto di Alpine Linux</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/26/instalasi-mosquitto-di-alpine-linux//</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 08:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/26/instalasi-mosquitto-di-alpine-linux//</guid>
      <description>Mosquitto adalah broker MQTT opensource. MQTT adalah protokol konektivitas Machine-to-Machine (M2M) atau Internet of Things. MQTT dirancang seringan mungkin dengan menggunakan model publish dan subscribe. Untuk lebih lanjut mengenai MQTT dapat dibaca melalui referensi lain, atau mungkin akan saya post juga di blog ini baca tulisan berikut Message Queue Telemetry Transport (MQTT).
Saya akan melakukan pemasangan Mosquitto untuk MQTT broker dengan Alpine Linux dengan mesin virtual. Sedangkan untuk klien publish dan subscribe saya gunakan host utama.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
