<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>story on rizkidoank</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/story/</link>
    <description>Recent content in story on rizkidoank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 00:25:31 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengalaman VBAC : Cerita Kami di Tiga Minggu Terakhir</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/07/24/pengalaman-vbac-cerita-kami-di-tiga-minggu-terakhir//</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:25:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/07/24/pengalaman-vbac-cerita-kami-di-tiga-minggu-terakhir//</guid>
      <description>Memasuki minggu ke 38 awal, belum ada perkembangan berarti. Sehingga istri saat itu ingin coba kontrol ke dokter lain yang bukan partner saat itu. Alangkah kecewanya dan geram saya saat itu ketika memasuki ruangan, kami hanya ditanya berapa jarak kehamilan dengan operasi SC terakhir. Lalu, tanpa penjelasan apapun langsung berkata kurang lebih seperti ini &amp;ldquo;SC lagi ya, jam 10 saya kosong, mau ga? Atau kalau ga mau hari ini ya hari Selasa&amp;rdquo; (kami di dokter tersebut sekitar jam 07:00 WIB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman VBAC : Tips dan Informasi</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/07/24/pengalaman-vbac-tips-dan-informasi//</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:18:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/07/24/pengalaman-vbac-tips-dan-informasi//</guid>
      <description>Anak pertama saya dilahirkan dengan metode sectio caesaria (SC). Waktu itu, pada usia 37 minggu akhir kami kontrol ke dokter kandungan dan dinyatakan bahwa air ketuban keruh, sehingga diperlukan tindakan operasi SC. Saat itu juga dicoba induksi, diharapkan dapat menstimulasi terjadinya kelahiran spontan. Namun, hingga batas waktu yang disepakati, belum ada perkembangan berarti. Selain itu, perlu diketahui bahwa saya kurang tau pasti detail kenapa air ketuban saat itu keruh, padahal awal minggu ke 37 masih sangat baik kondisinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Sertifikasi CKA</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2020/07/16/pengalaman-sertifikasi-cka//</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 19:29:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2020/07/16/pengalaman-sertifikasi-cka//</guid>
      <description>Sertifikasi merupakan salah satu cara untuk melakukan pengembangan diri. Sampai tulisan ini ditulis, saya terbilang jarang mengambil sertifikasi karena pada umumnya sertifikasi dilakukan onsite di lokasi tertentu. Alasan lainnya adalah biaya yang perlu dikeluarkan untuk mengambil ujian untuk beberapa sertifikasi terbilang mahal untuk saya.
Tentang Certified Kubernetes Administrator (CKA) Certified Kubernetes Administrator (CKA) adalah program sertifikasi yang didukung oleh Cloud Native Computing Foundation (CNCF) sebagai bentuk upaya pengembangan ekosistem Kubernetes. Pada CKA, sertifikasi lebih ditujukan untuk administrator Kubernetes untuk mendemonstrasikan kemampuannya dalam instalasi, konfigurasi, manajemen, dan troubleshooting klaster Kubernetes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
