<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>service on rizkidoank&#39;s Blog</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/service/</link>
    <description>Recent content in service on rizkidoank&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2016 05:01:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/service/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pengalaman Membuat E-Commerce Scraper dengan Scrapy</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/11/03/pengalaman-membuat-e-commerce-scraper-dengan-scrapy/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 05:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/11/03/pengalaman-membuat-e-commerce-scraper-dengan-scrapy/</guid>
      <description>Beberapa bulan ini saya mengembangkan proyek berupa dasbor untuk monitoring toko online dari beberapa e-commerce. Salah satu bagian penting yang ada di proyek ini yaitu crawler / scraper. Crawler digunakan untuk akuisisi data yang selanjutnya akan diolah menjadi data penjualan terintegrasi untuk pemilik toko.
Saat ini ada beberapa framework crawler yang banyak digunakan misal saja Apache Nutch yang memiliki keunggulan untuk dapat bekerja pada Hadoop Cluster (versi 2), dan Scrapy yang berbasis Python dan mendukung mode terdistribusi dengan frontera (HBase).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekosistem Hadoop pada Big Data</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</guid>
      <description>Big Data, Hadoop? Kata Big Data sempat menjadi hype di kalangan scientist dan IT enthusiast. Adapun salah satu yang banyak dibicarakan dan didiskusikan salah satunya terkait dengan infrastruktur Big Data. Bagi yang pernah mencoba belajar infrastruktur Big Data, setidaknya akan terdengar kata seperti Hadoop, Cluster, NoSQL, dan Distributed System (setidaknya itu yang pertama kali terdengar oleh saya saat akan belajar infrastruktur Big Data :D).
Ekosistem Hadoop Hadoop salah satu proyek yang dikembangkan oleh Apache Foundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Ghost Blog di CPanel</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/24/deploy-ghost-blog-di-cpanel/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 08:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/24/deploy-ghost-blog-di-cpanel/</guid>
      <description>Ghost adalah blogging platform berbasis nodejs. Blog rizkidoank.com menggunakan Ghost, dan jujur saja saya sangat menikmati blogging dengan platform ini.
Biasanya Ghost dipasang di VPS atau PaaS seperti Heroku misalnya. Di Indonesia, harga sewa VPS masih cukup tinggi, selain itu performa yang diberikan juga masih lebih lambat dari VPS di provider luar. Oleh karena itu, masih banyak yang memanfaatkan hosting dikarenakan harga yang lebih terjangkau dan pengguna tidak perlu pusing dalam konfigurasi server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote Desktop Real Display dengan VNC</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 06:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc/</guid>
      <description>Beberapa minggu lalu sempat ramai berita tentang videotron di Jakarta Selatan yang di &amp;ldquo;retas&amp;rdquo; oleh seseorang. Berdasarkan dari berita-berita terakhir, pelaku melakukan aksinya dikarenakan tahu akses ke videotron tersebut karena saat ia melintas, username dan password terlihat di videotron tersebut.
Sebenarnya, kejadian tersebut cukup menggelitik bagi saya. Nah, pada tulisan ini saya akan berbagi salah satu solusi yang mungkin bisa diterapkan pada videotron tersebut tanpa khawatir akses terlihat.
VNC (Virtual Network Computing) adalah sistem desktop sharing yang memanfaatkan protokol Remote Frame Buffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MariaDB Load Balancing</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/13/mariadb-load-balancing/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/13/mariadb-load-balancing/</guid>
      <description>MySQL atau MariaDB seringkali digunakan untuk DBMS relasional. Pada penggunaan pribadi atau skala kecil menengah, satu instance MySQL atau MariaDB sudah cukup untuk memenuhi kebutuhan. Namun, pada skala besar, seringkali ditemukan kendala seperti tidak mampu menangani rekues, eksekusi kueri yang lambat, dan lain-lain.
Dalam menanggapi permasalahan tersebut, terdapat beberapa solusi yang dapat diterapkan antara lain tuning di DBMS,tuning di level sistem operasi, scale-up,atau load balancing. Pada tulisan ini saya akan mencoba melakukan load balancing MariaDB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial REST API CRUD dengan NodeJS</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/03/tutorial-rest-api-crud-dengan-nodejs/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/03/tutorial-rest-api-crud-dengan-nodejs/</guid>
      <description>Setelah mengenal REST API pada post sebelumnya di Pengantar REST API, saya akan membuat contoh REST API untuk CRUD dengan contoh model yaitu User.
Desain REST API Berikut adalah desain API yang akan saya buat,
System Requirements Untuk dapat membuat API ini, saya menggunakan perangkat sebagai berikut:
 NodeJS LTS dengan NVM, pemasangan dapat dibaca di Setup NodeJS dan MongoDB di Linux. MongoDB, dapat gunakan tautan yang sama untuk contoh pemasangannya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>