<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>networking on rizkidoank&#39;s Blog</title>
    <link>https://rizkidoank.com/tags/networking/</link>
    <description>Recent content in networking on rizkidoank&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rizkidoank.com/tags/networking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ekosistem Hadoop pada Big Data</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 21:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/11/02/ekosistem-hadoop-pada-big-data/</guid>
      <description>Big Data, Hadoop? Kata Big Data sempat menjadi hype di kalangan scientist dan IT enthusiast. Adapun salah satu yang banyak dibicarakan dan didiskusikan salah satunya terkait dengan infrastruktur Big Data. Bagi yang pernah mencoba belajar infrastruktur Big Data, setidaknya akan terdengar kata seperti Hadoop, Cluster, NoSQL, dan Distributed System (setidaknya itu yang pertama kali terdengar oleh saya saat akan belajar infrastruktur Big Data :D).
Ekosistem Hadoop Hadoop salah satu proyek yang dikembangkan oleh Apache Foundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote Desktop Real Display dengan VNC</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 06:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/14/remote-desktop-real-display-dengan-vnc/</guid>
      <description>Beberapa minggu lalu sempat ramai berita tentang videotron di Jakarta Selatan yang di &amp;ldquo;retas&amp;rdquo; oleh seseorang. Berdasarkan dari berita-berita terakhir, pelaku melakukan aksinya dikarenakan tahu akses ke videotron tersebut karena saat ia melintas, username dan password terlihat di videotron tersebut.
Sebenarnya, kejadian tersebut cukup menggelitik bagi saya. Nah, pada tulisan ini saya akan berbagi salah satu solusi yang mungkin bisa diterapkan pada videotron tersebut tanpa khawatir akses terlihat.
VNC (Virtual Network Computing) adalah sistem desktop sharing yang memanfaatkan protokol Remote Frame Buffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MariaDB Load Balancing</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/10/13/mariadb-load-balancing/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/10/13/mariadb-load-balancing/</guid>
      <description>MySQL atau MariaDB seringkali digunakan untuk DBMS relasional. Pada penggunaan pribadi atau skala kecil menengah, satu instance MySQL atau MariaDB sudah cukup untuk memenuhi kebutuhan. Namun, pada skala besar, seringkali ditemukan kendala seperti tidak mampu menangani rekues, eksekusi kueri yang lambat, dan lain-lain.
Dalam menanggapi permasalahan tersebut, terdapat beberapa solusi yang dapat diterapkan antara lain tuning di DBMS,tuning di level sistem operasi, scale-up,atau load balancing. Pada tulisan ini saya akan mencoba melakukan load balancing MariaDB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Message Queue Telemetry Transport (MQTT)</title>
      <link>https://rizkidoank.com/2016/09/29/message-queue-telemetry-transport-mqtt/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 12:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rizkidoank.com/2016/09/29/message-queue-telemetry-transport-mqtt/</guid>
      <description>Message Queue Telemetry Transport (MQTT) adalah protokol layer aplikasi yang didesain khusus untuk constrained-device [1]. Constrained-device yang dimaksud disini yaitu perangkat yang memiliki keterbatasan disisi resources. MQTT menggunakan arsitektur dengan model topic-based publish-subscribe.
Pada MQTT, akan ada setidaknya tiga pemeran utama yaitu publisher, subscriber, dan broker (lihat gambar diatas). Publisher adalah peran yang memberikan suatu pesan kepada topik tertentu. Subscriber yaitu klien yang subscribe suatu topik, sehingga ketika publisher mengirimkan pesan ke topik tersebut, subscriber dengan topik yang sama akan menerima pesan tersebut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>